其實好多抗抑鬱藥物食完反而會增加自殺傾向 點解次次有精神病人自殺 警方都即刻close file?

我未見過香港精神科醫生會主動講呢個風險
算唔算失職?

無架wo
警察係查案
自殺唔算罪行
唯有比醫院處理

查都唔查，點知佢真係自殺？

樓主幾時返青山？

兩年前我公園locker唔見個袋
報左驚，差佬黎到，落左口供後
隔一個禮拜後，打俾我話冇發現可疑人士
close file
屌佢老母

人就得咁多，冇疑點點會放資源去查

FDA 2004年個時有個研究顯示用SSRI會增加抑鬱病人自殺既風險
但,之後既研究發現,呢樣主要係青少年抑鬱病人會有呢個風險
而且,經過而家10幾年,精神科醫生用呢類藥既時候,發現佢仍然係醫治抑鬱最好最有效既藥,亦都最少其他副作用
增加自殺風險呢一個副作用,反而係好罕見
再加上而家配上其他新藥/其他治療方法/及早診斷,更令佢地用SSRI時更有效
所以,而家大家都係用呢種藥做first line
更有唔少人質疑呢個之前既研究,指出呢個warning 反而會令精神病人唔願意食呢隻藥/延遲食呢隻藥,拖延佢地治療既進度

以下係一D研究講到呢個blockbox warning 有佢唔好既地方,亦有唔少人反對

之前上堂學過
當抑鬱病人個情況好嚴重果陣 佢基本上係冇任何動力去做任何野 包括自殺
但當佢食左藥 或者做左治療之後 佢個情況改善左 反而令佢有返動力去做佢想做既野 包括自殺

查都唔查，點知冇疑點，死警犬

有精神病紀錄->死咗->判定自殺，close file

就快無得上網了

咁死咗人邊個負責？

醫護係咁解釋

但咁樣close file好hea下囉
佢地可唔可以放蛇去捉人呢

Search antidepressant “suicidal risk”